情境題：你屋企已經冇哂口罩，但一定要出門口，你會點？

1）唔戴口罩出街
2）拎尋日用完未扔嘅口罩照戴
3）拎尋日用完未扔嘅口罩，想辦法消毒再戴

3個方法邊個最低風險？我估我下星期應該都會面對

唔戴口罩出街

1

4. 奶罩

同隔離屋買

一定有好多人走投無路
一個口罩戴幾日

唔好問點解我知

某議員:執d二手口罩蒸佢老尾閪咪得

唔出

打999叫警察車我出街 人一世物一世點麵要試下
順便拎口罩

頸巾

帶住布既口罩 好過冇
好多人存貨得2星期,我諗好快就會咁

奶罩都一樣姐

海棉口罩裡面墊廚房紙

戴住布既口罩 好過冇
好多人存貨得2星期,我諗好快就會咁

戴豬嘴

唔係玩膠，真係有好多人完全冇口罩，蒸口罩殺wars菌對好多基層嚟講可能係唯一方法

你呀媽個波罩你

豬嘴

做天龍人

用 pitta mask, 可以洗, 好過冇

6200+60926

其實用呢隻濾罐有啲晒料, 用2091 就夠

除非要同時防tg

講緊基層口罩都買唔到，用豬嘴好似有啲何不食肉糜嘅感覺

唔帶, 一齊死 !

電單車頭盔

攝張紙巾係尋日用過嘅口罩裡面

搶人地帶緊個口罩黎高溫100％清蒸，你話係咪呀，蔣麗太朗

保鮮紙

一人限買一盒
一盒一家人好快用晒

Condom

講粗口

戴黑布口罩...
或者唔出街.. 好似宜家咁

睇你想焗死定病死

其實豬嘴係咪都得

用塊閪換口罩可？

D奶罩都比人搶購哂

F.出街買

保鮮紙/膠片+布口罩頂一頂...

二手罩隔水蒸30分鐘

出門控制唔呼吸

大家一齊用手動呼吸吧

膠袋笠頭

2097防唔防到病毒

t shirt包頭

唔戴囉而家玩fallout咩

3. ann姐教落 蒸兩蒸又用得返

2

淖一淖就無事

100度水精氣皇天擊殺病毒

唔戴！
身體健康！
年年有今日！

都話一定要出

清蒸口罩 🤭

okay 唔該哂

大把你唔敢拎姐

搶人地口罩

唔出門

試咗保鮮袋笠頭大法未我試咗，真係試咗

Yes

戴豬咀出街買

你啱

1
呼吸少D

真係有人咁做

搵M巾

乜頸巾紙巾個d都包好曬咁囉
都無辦法㗎啦

依家就係咁樣出街

去狗屋拎

唔帶，一次口罩都未帶過出街

求詳情？

正路三
但我會揀一

一係出街經過d咩康文署 社區中心問佢地拎個 應該得掛

用保鮮紙包住布罩得唔得，2日後用完

一定係 2)
隻手唔好掂眼耳口鼻 勤洗手

用uvc得唔得

千奇唔好同人講
政府大把，多到要驚人搶佢批貨，特登揾人睇實

如果最外面噴一層防水
而用家呼吸無問題的話
用佢都好過咩都唔用

帶豬咀未得
又可以重用
手足應該有唔小貨
仲可以減低手足帶玩具風險

我會選擇戴豬咀

底褲

台灣有research 話 ok
不過一般人用 uvc 唔識保護自己

其實去完低風險地方，係咪應該留翻個口罩下次用？

用水樽笠頭

BTW唔該幫手推: 疑似賣假/二手口罩嘅藥房及網店 (總結)

嘴

清蒸口罩

其實啊伯好慘
可能佢買唔到口罩
但又想戴罩

如果有豬咀都可以用住先
不過用完之後嘅消毒同濾盒就另一個問題

[/size=6]網上流傳，未FC: 香港政府口罩存倉地點：
(1) 柴灣創富道11號政府物料營運中心
(2) 葵涌冠華鏡廠第三工業大廈[/size=6]

口罩難求，大波既更難呀

HEPA應該得掛
吸塵機、空氣清新機都有
再唔係用3M冷氣機灑網

下星期一要返工，日日都要用，一定唔夠

唔出街

用uvc點都好過用蒸
保護自己就另一個問題

4) 問老婆拎衛生巾

自製口罩

仲要好重

UVC管好易買到, 不過都過百，裝落去指甲照燈機咪ok又唔易漏光出來

1+頸巾遮面

波罩頂硬上

冇罩出，reuse仲衰過唔用。

走得太前

3

就咁出囉

你都cls
uv 膠個啲燈係 uva

call白車 救護黎到會比個口罩你 之後唸辦法走

保鮮袋ok？

底褲, M巾...

真係有弱智出現咗

焗呢?唔會整濕

咁唯有拎返啲gear出黎

但2091淨係可以用一次?

我有盒無寫防菌 要唔要寄幾個俾你

何不食肉磨

X2

係，點消毒filter係最大問題
即棄又好貴

唔戴攬炒

又或者哩個方法令你死得更慘

我諗我會拎個膠箱笠住自己

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

我覺得布口罩應該安全啲好過冇

3 可能噴啲消毒之類既野落去

靚女ok
師奶不了

你要去嘅地方離屋企幾遠？幾時去？做啲咩？
1. 搵最少人嘅路，最少人搭嘅車
2. 睇啱時間，避開返工放工人流。
3. 你要去做啲咩？例如︰返工司抄 File，叫一個同事幫你做，請佢食飯

filter唔洗消毒入面下?tg都有毒都唔會即棄啦

諗起呢張圖

用m 巾

戴豬咀出街

星爺：底褲著完一次，前後反轉再著，內外反轉再著，可以著四次
希望你領悟到d野啦

2 同 3 都唔會發生，因為昨日經已丟咗…
唯有唔戴口罩出門囉…

之前咪有用T-shirt暴徒蒙面教學嘅
中間加塊膠袋防水

唔係呀, 係去買支uvc光管裝入部指甲機道，部機有timer, 裡面有反光膜, 唔怕漏光照傷人體，較timer自動熄

正解，無咁易中既

我有見過有人冇口罩
成程地鐵都拎張紙巾掩住口鼻

用衫暗住口鼻

用蒸氣高温消毒重用口罩

即係呢種都唔駛消毒？就咁除filter收好，再消毒個咀？
係驚多菌

1）唔戴口罩出街

乾煎口罩蒸會整濕

戴兩層魔術頭巾

會海棉罩+紙巾
或者3. 噴勁多火酒

豬咀

花10秒支持丹麥媒體企硬，不向大陸病毒國家道歉。

綱址碌落去少少，就見到 病毒大陸旗 同問題，投Nej (不用道歉)。
Bør Jyllands-Posten og tegneren undskylde til Kina for tegningen?
(翻譯: 日德蘭郵報和漫畫家應該為這幅畫向中國道歉嗎？)

當其他人都有帶你就算唔帶都好安全

咁樣嘅話寧願帶布口罩，頂多用完之後用漂白水浸兩三個鐘再晾乾佢再帶

預言家

支那人：蝴蝶牌口罩邊度有得買

問身邊親戚朋友借幾個先

水樽算啦

保鮮紙/file用完扔

真係無哂咪唔戴出街囉
反正戴咗都係擋唔到

分分鐘仲衰

call 999

點解唔蒸口罩？

上嘴

揸住口罩就有西吊既時代終於來到

唔係我地唔帶，係搶都搶唔到

真係中招咪沖入狗屋攬抄，日日入去報失

4）用個其他物料嘅Mask

4. 叫一個有戴口罩嘅朋友上嚟畀口罩你用

一家人 每人買一盒咪得

用抵抗力硬食

去警署問阿蛇拎，拎唔到就拉低佢個口罩吐口水

本身口罩喺俾有病嘅on9戴 而家冇病嘅喺出面搶
我屋企冇醫用口罩啦 家吓我出街一個3m保暖口罩加張紙巾 再加隨身兩支酒精搓手液就算啦

點知畀人捉去隔離,然後醫療出錯
無事變有事

會唔會增加俾狗咬既機會呀

問題係病嗰班蝗唔撚會帶呀嘛

香港政府口罩存倉地點：
(1) 柴灣創富道11號政府物料營運中心
(2) 葵涌冠華鏡廠第三工業大廈

1月30日下午3時
已有大量防暴駐守

唔好去啲人多擠逼位

不斷咳， 其他人就會行開， 自己就唔會被感染

100%蒸

可以參考呢個方法

拎啲保鮮紙包撚住個頭

用抵抗力硬接

咁問題就唔係我地本身啦 d病蝗向你吐口水你都係有大機率中招 所以我信消毒火酒 加酒精搓手液算 佛系

唔帶，當周街啲人笠曬罩，你就好安全

拎家姐阿妹d奶罩黎戴

病毒酒精唔死, 只減活動性，要漂白水

搵左議員問下先，你唔帶出街正常樣應該會有人比你
今朝見到有個無帶有人比佢

仲唔去排隊

毛巾包面

之後condom笠住個頭

再包多層保鮮紙

出去搵貨

m巾+布口罩 我認真

其實點reuse
遲下買唔倒時點，我都知唔reuse得，但無既話點?

叮定蒸定焗定浸定點

其實豬咀比口罩平(識用的話)，又環保，又舒服，只是碍眼點

用頸巾

武漢嚟嘅人就會搵你做朋友

豬咀出街 唯一出路

UVC照完番用

戴豬咀

問朋友借

將黑色可再用洗罩帶係底
n95帶係面
無限重用n95

拆咗度門帶住佢行
唔使出門口

去到依個位係咪真係要清蒸口罩

X3

天龍人

光頭狗長劉炸雞

自製

721 831 101

蒸完 個口罩上面啲窿會變形 咁同t恤蒙住冇分別

用bra當口罩

蒸囉 唔係點

我覺得好悲哀，突然笑唔出。
唔知係因為窮定搵唔到口罩，亞叔都想盡辦法生存，乜嘢都博盡

不如裡面攝M巾，話晒都一面防水，一面吸水，仲唔止3層

買UVC燈照呀, 病毒都死，傷眼小心

認真，冇口罩
如果用海綿口罩入面加多張對摺紙巾頂唔頂到？
屋企未必夠存貨，又難買

武漢肺炎就係勁在徵狀好難發現 好多時有病都唔知呀
你出到街你點分到行你隔離條友係咪有病/中国人

我諗如果勁光明正大咁 佢都奈你唔何

如果冇燈？
其實去完低風險地方係咪應該留低口罩唔扔？

問隔離屋借左個先啦俾封利是佢

用頸巾包幾層再加隨身帶消毒酒精/藥水噴

UVC管好易買，魚街有，但傷人體不能直射

執份報紙 篤兩個窿

殺到菌 但個口罩都唔要得

無嘅話自覺同其他人保持距離

帶豬咀

如果無哂我真係諗住咁，頂多攝多張tempo係底

棉布口罩+頸巾圍口

去醫院拎？？？

唔戴口罩走去賣300蚊盒口罩嘅舖頭攬炒

我都係咁諗⋯

如果隻病毒係怕熱，咁叫各大商場、公司等室內地方開暖氣至30幾度得唔得? 殺唔到啲毒都可能有助減低傳播機會

正苦收埋啲罩？

仲可以相信黨

出街
但唔吸氣

豬嘴+p100

帶6800+p100

3
因為有一篇文章話乾熱70度或紫外光唔破壞口罩，真係有必要我會試。
唔戴應該當遇到真係周圍咳既會一的保護都無。
我當消毒方法真係減低左口罩過濾功能30%啦甚至40咁好唔好？都仲有的保護飛沫能力。

完全唔帶係0保護。
條數其實好容易計

搵頸巾圍住

不過返到屋企要消毒

同意

Hoodies遮面大法

唔係蒸，係焗爐。70度

唔呼吸

先去popo屋報失口罩

思想正確

蒸

到全港人大部分都有呢個問題時, 香港人可能會作出抗爭, 唔交稅, ... 之類都似

屌我得60921

我都想問如果優品出口罩，良心價大家買唔買

每次出街寫遺書。
然後中左招仲有14日，用14日完成埋人生願望。
用洗啲積蓄去玩

黃藍是政見，自保是神仙

100度蒸返重用

樓豬係元秋團隊啲人？

同屋企人買

咪又係返工

P100夠啦

問朋友借啦

(黃色經濟戰)其實開黃店製造口罩等人類保護產品可永續民運

(留家罷工)唔出街先係抗武肺重點X唔係買口罩X

偽政府就係想咁事發生

膠袋

唔戴
周街戴晒好安全

唔戴咪唔戴
又唔係戴左就一定無事
你戴左成日個口罩上面d 病原體仲多過你係街邊random 奶到既

用頸巾先，再唔係外層加保鮮袋

帶豬嘴

用3M 可重用果隻保暖口罩 每次用完洗乾淨消毒，起碼心裡上好過d

叫外賣
搶左佢個口罩

帶豬嘴出街

4）奶罩

Call白車

其實我諗撲口罩係好撚煩嘅事，如果良心價賣我諗計落會蝕
所以優品呢啲仆街一定唔會肯做

咁咪等於唔帶口罩出街...我寧願你圍巾整住先再撲返幾件口罩

蒸下佢再用

成半年豬嘴都冇個就你問題la

唔使勸啦，根本都入唔到

依家唔戴，我真係會估佢冇口罩

晒料喎bro

人人都戴
你唔戴咪無野
好似係

蒸口罩

直接用豬嘴

係街同鄰居乞口罩囉

求老死幫手 借住幾個嚟戴下 咁大個人點都會有朋友掛

今日見到有人眼罩當口罩戴

筠筠

我都係 唯有出街唔講野 染少啲口水用多幾次

打暈自己

其實帶豬嘴唔犯法 不過香港宜家人治 好難講

棄左裝沒再買

唔戴口罩做咳嗽師

自行制作口罩

用保鮮紙粒著先

拎尋日用完未扔嘅口罩，想辦法消毒再戴

唔帶口罩出街會比班人屌 如果你一家要出街的話

屋企仲有廿個 3條友
用完都買唔到
一定除罩出街
周街遊

其實全世界戴晒你唔戴都無野嘅

其實攞翻衫包住做mask可唔可以頂下 你都係攞黎頂飛沫 帶幾件衫換

唔戴出街
攬炒睇下邊個笑到最後

有心了 大家都無口罩 你keep翻自己慳d用

咦你咁講
不過m巾好貴

一家四口 得番十幾個
用晒都唔知點算

究竟唔戴危險啲定重用危險啲？

比個tg，我比口罩你

真係要用既話返屋企前要處理好個濾罐

心領啦多謝你，咁但係俾得幾多個
重點係有咩方法比較好，既然口罩都唔係100%有效，重用/消毒都係減低有效性姐，係想知冇辦法底下，有咩方法可以稍為提高有效性？

生命值硬接算啦
已經做哂心理準備

照出 反正我有幾聲咳

m巾透唔到氣wo

我知 早知之前個d就用多兩日
而家得翻一個

唔戴口罩出街
避開人多地方

飛去日本山卡啦買

ISIS裝

面罩？

出動 n99 p100

加鍚紙/保鮮紙
3M貼紙固定

加張TEMPO隔開未必會焗死

衛生署倉

重用口罩仲衰過唔用

蒸一蒸先

仲有個方法
叫黑警射TG清場
成條街乜人都無
咁應該無事

有d離地撚會話：
要出街定要保命呀?

林鄭個奶罩？

要關注！元朗鄉黑又打手足！

元朗又想黎多次721？

問我借

去警署報失口罩，順便咳幾聲

無哂要食炒價都無計
港共政府真係好仆街, 成個月時間乜撚措施都唔做, 搞到啲問題不可收拾先出黎扮下工, 全港市民畀佢地累撚死

拎個魚缸

我屋企仲有兩盒，但係有一盒係假口罩，都要頂硬上點都好過冇口罩用嘅，仲要我屋企加埋我有6個人，得返兩盒口罩都唔夠用出街撲口罩，一係冇貨，一係就係假口罩，好絕望
Btw死仆街港共政府同777唔封關又唔派口罩比香港人，仲要運大量口罩去支那，佢地快啲死啦

我都笑唔出
見到深水埗個伯伯都好慘
一家人 得4個口罩
好陰功
香港人真係好慘
可能有人搶到好多
但基層市民都冇錢買貴口罩

咁你咁問
叮得唔得？

想同蔣議員提議用微波爐叮熱個口罩

根本呢單野無得搞，口罩又俾支那人搶晒貨，有貨就貴晒，係連登講下豬嘴又話人盲推，鬼唔知阿媽係女人，你要買倒罩先得架，個社區唔係你買倒就夠安全，預防裝備唔夠俾成個區嘅人，根本有口罩嘅人感染風險都高

其實買個頭盔會唔會有用好多

呢個ok
隔離屋奶咗野 作為鄰居都好高危

護墊會唔會好啲
m巾好厚

貴得過而家啲口罩？